日本鐵道消息及旅遊情報交流區(57)

Lm

新幹線擺放行李位置：
普通車廂：
E2系:（東北・上越）

E3系:（東北・山形）

E5系:（東北・北海道）

E6系:（東北・秋田）

E7·W7系:（北陸・上越）

Green Car（グリーン車）：
E2系:（東北・上越）

E3系:（東北・山形）

E5系:（東北・北海道）

E6系:（東北・秋田）

E7·W7系:（北陸・上越）

其他擺放行李注意事項：
東海道・山陽・九州新幹線已實施乘客攜帶大型行李上車必須事先預訂「特大行李放置處」及其附帶席的措施
詳情請參閱：

lm

順便睇埋第二日咩日子

1970年 - 六甲トンネルが貫通。
1972年 - 白新線・羽越本線全線と奥羽本線秋田駅 - 青森駅間の電化が完成し、米原駅（滋賀県） - 青森駅間の日本海縦貫線の全線電化が完了。
1978年 - 紀勢本線新宮駅 - 和歌山駅間の電化完成。同時に全国で国鉄のダイヤ改正が行われる。（ゴーサントオ）
1985年 - 関越自動車道が全線開通

連續幾年

10/2～ 日本唯一のアプト式鉄道 開業 30 周年記念行事について
2020年9月29日
今年、大井川鐵道井川線(愛称 南アルプスあぷとライン)のアプト式区間は開業30周年を迎えます。南アルプスあぷとライン周辺地域誘客協議会の支援をいただき、30周年記念行事として以下のとおりヘッドマークの装着とマイバックのプレゼントを企画しました。
なお、10月2日(金)に記念式典を予定しておりましたが、新型コロナウイルス感染拡大防止の観点から、来年に延期しし開業30周年+1周年記念式典を行う予定です

LM

留萌

Apple Pay Pasmo 下星期二推出

解釋好詳細但view數奇低

キハ40 会津若松駅

【半蔵門線18000系が落成】
東京メトロ半蔵門線に2021年度に投入される新型18000系18101Fが日立製作所下松事業所(山口県)より姿を現しました！

これより列車は3泊4日の長旅です。

po錯圖？
btw跟

係，totally fail自膠
應該係 E721 地點係猪苗代去会津若松既磐越西線

真係完全搞唔清東京地下鐵啲路線同車型
特別啲新車除咗銀座線同丸之內線好似款款都一樣樣

內籠係點

好帖要留名

影唔到，搭親磐越西線都係迫到無位企，唔係遊客就係返學放學既學生；由郡山企到去会津若松

咁恐怖架
好心加班啦

原來以前有AV製片商喺寢台列車上面拍過片

FF: nobinobi大亂交

Hokkaido LOVE!6日周遊券喺9月29日售罄

留名

同總合車輛派系，形成關東兩大派系

睇過，係北斗星拍好似係

我印象中大部份cross seat，但好似有搭少部份long seat

根據整備新幹線法將並行在來線第三sector化
結果似乎係明明係地方本線都要縣政府倒貼錢
冇特急注定必定蝕錢? 定係其他問題

始終大部份客源都係去大城市，地方城市互相來往嘅客源點都唔會夠去大城市嘅人多喇，同埋JR相對規模大，蝕錢都可以拉上補下

感覺地方政府想靠新幹線將外來資金引進
但鋪完條線之後更多人搭過去大城市工作
千億算盤到底打唔打得響

新幹線可以講係加劇咗一極集中嘅問題

東京更大，城鄉更遠

連結大都會黎講好勁
但中途站可以話冇咩得益
就同以前國內飛點對點差唔多
黎黎去去都係果幾個大城市飛黎飛去

有cross 都好一點

抵坐到爛

私家車同國道化都對地方鐵路好大影響

城鄉差距太大喇…

之前去仙台係常磐線，係E721系同701系併結，d人去哂E721系嗰邊

似想統一車內零部件減低更換成本

生不逢時真係好平

點解無啦啦而家開賣
都冇外國遊客
做本地客嘅話又唔早幾個月開始?

今次真係target在日外國人
因為放寛左國內旅遊，加埋有go to酒店平
賺返少少咁話

東京都民終於都可以報復式旅遊

共用零件嘅scale merit好犀利㗎
車型就
1銀座
2丸ノ内
3日比谷
5東西
6千代田
7有楽町/副都心
8半蔵門
9南北
4位數細車5位數大車

香港都大把柒頭支持大白象基建

8000系係咪可以賣去JR印尼？

拔海駅唔挨得幾年

佐賀某程度上幾醒 當然長崎就比人賣左隊友

印象中長崎新幹線係整備新幹線一定要起，問題係點起
自己15年同18年去過金澤，感受到新幹線開業前後既分別；就係開左之後多左好多好多人，無論係車站同旅遊景點都係；喺旅遊業界來講一定大大歡迎新幹線到來

ＪＲ四国の列車騒音問題、再び 近隣住民らが訴え 高松運転所

但日本網民搵到資料棟樓仲遲過條線起

畢竟日本人偏向國內觀光而且一日兩日遊係好受歡迎
始終呢個效益似乎唔係地方政府回唔回到本既問題
而係唔令新幹線通車就會輸蝕左比其他縣

七尾線開始行521系

車頭左下角排障器上既編成號咁fancy既
未見過咁浮誇既編成號美學

依家要拍就要瑞風四季豆維唔到皮

三代ローレル賞

唔係出年3月廢站咩

JR印尼

買咗樓，可以叫火車慢駛？

香港就可以囉

通常用得都已經plan 左行程

係JR 一計數唔夠客就會玩 third sector
例 博多去熊本 佢沿線夠客咪唔拆出來

冇新幹線D長途巴士可能再多幾倍

四千円一日，係短途玩幾日最正

好在機管局企硬，唔係差啲赤鱲角都要學成田啟德宵禁

栢麗灣啲on9搬入去前都知係飛機航道下面架啦

主要係JR計過通咗新幹線後在來線仲有冇肉食嚟決定俾唔俾3rd sector
有肉食有錢賺咪自己繼續做返，冇肉食嘅咪俾3rd sector由得佢死
鹿兒島本線博多至熊本同川內至鹿兒島都冇交出去由JR九州自己做返

整備新幹線法好撚保障JR，可以借機廢線

JR九州經營環境又唔算好，自己拎嚟做算係咁喇

反過頭來唔保障JR的話，JR亦唔會有動機出錢去呢d二線城市起新幹線。有錢賺的話JR亦會主動起，唔需要整備新幹線，例如東海條中央新幹線

請問E217系會唔會賣去印尼？

車況太差 應該唔會

東海係獨力自己起中央，佢都要成副身家押上去融資，風險其實都唔低

大不了搵返JRTT出手

嘩好型

因鉄係咪得閒得滯
之前已經試過搵抽789系油H5色

退左先咁塗裝？

應該係比維修員喺全檢前練下手，試完先喺真車油，之前郡山有部就拆既キハ40油四季島香檳色

講起鹿兒島肥薩橙線通返未？貨物係咪停足咁耐？

咁下次不如搵キハ183練手好過, 反正就算衰咗都唔會柒得過而家甩皮甩骨

現役嘅キハ183

未，八代～佐敷重停駛緊

同埋貨物列車好似改哂喺熊本做終點

正喎

有冇得改行日豊本線

佢點都要經熊本掛

bve5出北海道新幹線，玩到好眼瞓

最上面架白鳥色好耐之前架喇
當年用黎試色再出789系

一開始睇就已經諗起紅色大字

最經典一定係信越本線篠ノ井至長野

方便特急直通長野

期待國鐵特急色既789系/キハ261

0系

クロE259如果肯做2+1都仲算有啲競爭力

係松本，松本去長野係東海車，JR東直頭唔想做長野松本特急

真係捉到鹿唔識脫角
話時話鬼佬好似鍾意E259呢隻皮櫈, 但亞洲人就鍾意普通fabric櫈多

其實有冇話點解一家係一個縣一間公司？咁分法真係好難賺錢。
例如新潟條えちごトキめき鉄道，真係想像唔到點持續落去，如果成條北陸係一間公司，最少金澤富山嗰邊賺嘅錢可以幫補下。

我都唔明東仔green點解都係2+2

似傾唔掂數姐
肥薩橙鐵道咪係熊本縣+鹿兒島縣夾份開公司

在來線2+2 green真係好搵笨
坐green就係想座位闊度大d
legroom本身普通車都足夠，除非你高人一等

Azusa/Hitachi 咁長途都係2+2真係搵笨柒
N'ex Green 完全拍烏蠅裝2+2又係唔知做乜鳩
連Haruka都有2+1 Green

但E3+E6 啲2+2 Green class 好似又幾好客咁

E6 Green Car 係舒服過普通車少少
E3 個人覺得冇乜分別

日本出名唔團結

新幹線架車闊少少 狹軌搞2+2闊極有限

E6+E3咪又係在來線規格
JR東首都圈green car market夠大，既然2+2都有人肯坐，又何必搞2+1

一條鐵路只係用左19年真係好可惜

坐得舒服會搞到green爆棚

上網求其搵架日中ひのとり booking
幾乎全部人塞哂落頭尾果兩卡
反正都平過新幹線 似乎乘客都唔差果個錢

無錯呀，咪方便特急由松本直通長野囉

論客源肯定係名古屋去長野多，畢竟東京本身就有條新幹線，搵しなの直通都應該係呢個原因

松本長野一直係中央西線嘅車負責
因為東京～長野最快+frequency最高嘅route都係經軽井沢
国鉄嗰陣已經係咁而家只係繼承呢種network

其實新幹線新車點解唔喺廠度砌成一抽先送去JR, 而係一卡卡陸送再由JR自己砌起

點樣成組送？無一間製車廠有路軌直接駁去新幹線，經在來線又有限界問題，路面運輸更加無可能16卡一齊送

解決到限界問題的話係可以甲種輸送，例如E6系就係由在來線送過去

原來特登換埋台車做甲種輸送

好多卡一齊送就通常搭船

冇嘢喇我記錯咗以為豊川製作所有路軌上新幹線

標準軌嘅車係窄軌上行！！

但係車輛限界都係跟在來線
而且有換台車

換台車？

由標準軌台車換做窄軌台車，經在來線去到仙台先換返標準軌台車

成件事變到好柒

Hitachi會唔會有人真係由東京搭去仙台

仲要同巴士鬥，唔直通唔得

換台車做甲種輸送去關東都算好普遍，例如京急

京成

都營大江戶線

首都圈標準軌（京成、京急、都營）通常都係由JR線甲種輸送到J-TREC横浜事業所換台車，然後直接經京急線送去都營、京成路段。

電車go 山陽新幹線呢啲縮水版我都揸到訓得着
BVE呢啲好正常姐

有.抽E6行窄軌俾人拖上東京
search E6 京都

代走宗谷+終站幌延

■ NEWS α ■

東北新幹線は、利用者減少に伴い、11月から一部列車で編成両数を短縮するということです。
即係抽E3可能會收返起

再咁落去可能JR都會禁影相拍片

185系団臨が上野駅に入線 ｢マナー次第では今後の臨時列車を無くす｣と駅員が迷惑撮り鉄に警告

【過去最悪級】カシオペアを巡り北千住で起きた悲劇まとめ 警察が異例の呼び掛けをするも心には届かず暴言

【ついに対策が】上野駅ホームが関係者・乗客以外立ち入り禁止に 駅員を配置し柵越しも含めて撮影禁止

E6甲種輸送係直接送去秋田車輛基地

こまち色嗰抽

今年班鐵膠玩火玩到JR東都要攬炒

之前限聚已經出過事又係call差佬黎趕人走

唉咁搞法之後去日本可能唔畀影車

或者變晒做要課金嘅private event

12-600換完部車高到好核突

不要說了
次次去都忍住唔拎腳架
但見到隔離d日本仔用就覺得自己笨撚實

日車出廠既新幹線04年前開始就唔再喺在來線甲種

當年豊川～浜松工場段路起得夠闊，但係部車都要升高去避開月台

鐵膠囉

原來真係試過

東北新幹線上野〜大宮下年春天開始行130km/h，盛岡～新青森提速去320km/h既工程就黎開工

FV-E991系氫燃料電池、蓄電池混能車2022年開始測試

坐やまびこ都快過佢

上野 至大宮 快 一分鐘？

一分鐘已經可以舒緩東京～上野塞車

4月台下得東京得十六分鐘做野.減少誤點可能性重要D

其實塞車同遲到係同一個問題，東京啲車出發快左就多啲slot比下一班

東京4月台玩一小時十五班係極限.唔覺再有加班空間.除非你玩6月台

其實仲有回送去上野既slot

なすの轉やまびこ應該都快過佢

宜家塞車變相壓縮埋整備時間，比客上車又會少左時間，骨牌式令到班班遲發車

入面咪有回送
每班出入上野車庫回送就係要double多次一來一回

正常啦常磐線本身兜遠咗
我都有興趣坐吓仙台-富岡一段, 全程就咪搞

佢真正忙的時候,所有車都係載客.吉車係浪費運力

正常人都唔會坐全程啦
反而係serve中間啲人啫

一般唔買pass，行到邊hea到邊，成日計住pass要抵翻好麻煩

JR東日本FV-E991系「HYBARI(ひばり)」日立・トヨタと試験車両開発

youtube標題黨得好緊要
のぞみ12本係完全當一粒鐘最少一班既こだま同ひかり冇到
實際上東海道新幹線每小時發著都肯定有15本
東海有N700A果種加速力

東海有6月台玩法唔同

可能以後都見唔到喇

上車時買Green但就落車先去返Green度坐

但普通車堆211好似係東日本

仲要用EF58
古董級

當JR東海辛辛苦苦先將清掃時間由12分鐘變成10分鐘，JR東日本果邊好似已經玩緊7分鐘清掃（當然步驟好似求其好多）

新幹線・盛岡―新青森、最高速度３２０キロに引き上げ…最大で５分程度短縮

ＪＲ東日本は６日、東北新幹線の盛岡―新青森間で、最高速度を現行の時速２６０キロから時速３２０キロに引き上げると発表した。所要時間の短縮で、航空機に対抗する。

約１２０億円かけて防音壁のかさ上げなどの騒音対策を行い、早ければ２０２７年に実現する見込み。盛岡―新青森間の所要時間が最大で５分程度短縮される。上野―大宮間でも最高速度を２１年春に引き上げて、所要時間を最大１分程度短縮する。

東北新幹線の宇都宮―盛岡駅間では、すでに最高速度３２０キロで走行している。一方、盛岡―新青森間や北海道、北陸新幹線などでは、騒音対策にかかる建設費を抑えるため、最高速度が時速２６０キロに抑えられてきた。

流水線咁樣

但用西瓜卡搭好撚貴

好彩上年抽左一整日去追車仲坐埋Green

其實都係睇個trip咩性質啫

穿州過省定係喺大城市玩都唔同啦

東仔有上野可以用都仲好啲，方丈個品川無位

如果搭山手線都還好，搭中央線快速由東京搭到落高尾就真係貴到仆街

不過買pass我通常都會加插一段要搭新幹線嘅行程嚟值回票價

JR東得4個月台唔清快D邊有多個slot出嚟

咪係，唔通由東京上青森就咁買飛咩，咪玩喇
同埋應該係諗邊張pass可以配合到行程，而唔係為咗張pass去諗行程囉

利申 諗住full pay のぞみ

260上320只能加快5分鐘?
另外唔係仲有法律問題要解決咩

頭段同尾段 0去260 同 260 去0距離時間係冇變
180 公里得320 用約45分鐘
表定速度有成240 公里已經唔差

仲要搞成7年，咁2030唔係話想提到360咩

京王見啦

不如直接升360

應該就係設備一次上埋360，但車就行住320先？

其實升360同時
會唔會新車加速快返啲呢
東海啲n700起步快幾多吓
係東日本無需要定點

JR東根本就應該搞搞新車嘅起步加速度啦
N700/N700S 做到2.6kmh嘅時候E5仲係得1.7kmh未免差太多

等alfa-x先啦

Alfa-X都係1.7km/h/s

估計係JR東除咗東京-大宮一段之外，普遍站距長、班次疏，所以無咩動機提升加速度

要黎既始終要黎

２０１５年に高波被害を受けて不通が続くＪＲ北海道日高線の鵡川―様似間（１１６．０キロ）について、同社と沿線７町が来年４月１日に同区間を廃止し、路線バスに転換することで最終合意したことが７日、分かった。２３日に開く予定のＪＲ北と７町の会議で、両者が廃止の合意文書に署名する。

同区間はＪＲ北が「単独では維持困難」として廃止・バス転換を求めている５区間の一つで、廃止されれば石勝線（夕張―新夕張間）、札沼線（北海道医療大―新十津川間）に続き３例目。

鵡川―様似間の利用客は、沿線の人口減などが原因で約４０年間で１０分１ほどに減っていた。昨年１１月に地元自治体が廃線方針を承認。ＪＲ北はバス転換後の運用費用などとして約２５億円を拠出する。

日高線真係冇得搞
冇計

爛成咁同再起過無分別，只係沿岸風景咁靚唔識去開發係好可惜
想喺北海道咁樣一直沿住大海走既鐵道應該得返根室線

已經幾乎見唔到路軌了

一日進展一百米，收車先做得果幾粒鍾

想快咪運休一段長時間嚟整
12點後借路入場, 6點前要清好場交條路出去
中間真係做野都係得三四個鐘

函館本線都有既

夜行列車「銀河」県南部運行要望

和歌山：求JR西比抽觀光列車黎行

如果東海冇興趣
咁即係最多去到新宮

但係京都->大阪->新宮都有315km
應該都可以過夜

都去唔到JR東海非電氣化嗰邊

搵DE10拖囉

JR東海一早廢曬機頭

東海冇哂機車

有心要做嘅實做到嘅
不過去到新宮應該都夠啦

整就整3.6啦

只能說N700A起動加速度太變態

東京新大阪之間又真係多人搭嘅

一條東海道新幹線夠養起成間JR東海你估流咩
仲要多客到班次密同地鐵一樣都載唔哂 要JAL/ANA幫手

睇黎和歌山南部過疎得好厲害

のぞみ密到成十分鐘一班，拍得上首都圈啲通勤線

係密過地鐵

點止10 分鐘一班 日頭平均6分鐘就有一班
東海數錢都數唔切

如果JR東海唔靠のぞみ搵食嘅話個下場應該會好似JR西日本咁

所以JR全國Pass都唔俾人搭のぞみ，費事再逼爆架N700

係東海想條數靚姐
のぞみ得果3卡自由席
可以話袋硬你指定席料金

pass客就唔該你等一粒鐘一班こだま同埋兩班ひだま啦

但西日本pass比甚至最平既關西廣域都得

除左JR西日本嗰張山陽山陰北九州7日Pass之外，不過嗰張都係得博多-新大阪之間可以搭のぞみ同みずほ

JR西所有pass只要使用範圍包括新幹線，都可以坐のぞみ

當中得山陽山陰同山陽山陰北九州可以坐のぞみ みずほ指定席

唔R無生意做=地方無錢收

屌講完都想去返轉日本

都係博多新大阪區間only

九州都可以みすぼ全程

不過個人經驗就算係新大阪-廣島，のぞみ自由席都算多人坐，兩個人未必揾到連位，所以東海唔俾pass客上のぞみ都係有佢原因

山陽新幹線區間都叫有JR西日本幫手分擔下運量，東海道新幹線嗰段真係得JR東海自己一個獨食

依家先知2抽車高度唔同

想問大家會點plan

諗緊リゾートしらかみ一日來回

想回本又慳時間一定係東北新幹線沿線玩，青森，八幡平，栗駒高原，五色沼都可以考慮

全部都要再租車去既景點喎
佢又唔似東北pass咁可以flex隔日

拎呢張pass追joyful train就抵

I've been to many countries on vacation. I'd always thought that many other countries were better than Hong Kong but after I vacationed in these countries, I realized that in terms of city life, nightlife, food and shopping, Hong Kong really is the best. In Europe, shops close at four on weekdays and don't open at all on the weekends except for big cities like London in which shops close at six on weekdays and four on weekends. Their main sorts of entertainment are pubs and clubs. Las Vegas has magnificent night views but it was primarily built for tourism. It's famous for gambling, unique hotel design and shows like boxing events. However, in terms of scenery, Scandinavia and Tibet are the most ravishing I would say. Tibet is famous for its bresthtaking scenery at high altitide. Xinjiang is also a place of outstanding scenic beauty. If you thinj you might have altitude sickness, such as dizziness, headache or trouble sleeping, I suggest that you should bring some medicine along. In fact, my friend who's been to the Mount Everest base camp showed me her photos taken there by which I was awestruck. It's certainly a glamorous vacation destination. A tour of the Mount Everest base camp would be a once in a lifetime experience. Tibet is also the best place for stargazing as it's much closer to the heavens than any other places on earth and the sky is often clear and cloudless. It has some of the highest lakes in the world which are rich with fish and other marine life and the surrounding countryside is inhabited by flocks of yellow ducks and wild horses as well as donkeys. The lakes there such as Lake Paiku which is four thousand five hundred and ninety two meters above sea level, reflect the beauty of the stars, giving a double view of the sky at night. You can even pitch a tent and camp there to get the best view of the stats and the Milky Way galaxy.

新潟駅「万代口駅舎」きょう限り完全閉鎖 62年の歴史に幕、高架化工事は最終段階へ

JR東日本の新潟支社は、きょう10月8日をもって、新潟駅の北側（万代側）にある万代口駅舎を完全に閉鎖する。連続立体交差事業（連立事業）による高架化工事の一環。同駅舎は62年の歴史に幕を閉じ、解体工事が本格化する。
万代口駅舎の商業施設などはすでに閉鎖済み。万代側の改札口や切符売場、化粧室などは10月9日以降、現在の万代口駅舎の東側に移る。旅行センター「びゅうプラザ」や忘れ物センター、鉄道警察隊の詰所などは10月6日以降、順次移転している。
万代口駅舎は、新潟駅が現在地に移転した国鉄時代の1958年に完成。「民衆駅」と呼ばれる方式を採用して建設された。民衆駅は、国鉄と地元企業などが共同で駅舎を建設し、駅舎内に商業施設を設けたもの。1950～1970年代には地方都市の多くの中心駅の駅舎が民衆駅方式で建設された。
この時代に建設された民衆駅の駅舎は、老朽化などによる建替で徐々に数を減らしている。新潟駅の万代口駅舎も、連立事業による在来線ホームの高架化にあわせて解体することが決定。今年2020年に入ってから商業施設が閉鎖され、解体に向けた準備が進んでいた。
在来線ホームの高架化は2018年に一部が暫定的に完成。今後は万代口駅舎の解体とともに、残りの高架化工事が進められる。2021年度中には全面的に高架化される予定。その後、2022年度から2023年度にかけ、バスターミナルの南北一体化や万代口広場の整備が行われる。

又要買旅行社package先坐得

算啦, 又嘈又震又慢, d櫈又唔係舒服仲要收你Green價

185就收皮得返117有爆音

閪仔普通版117有排都未收皮
Btw 睇返條link銀河山陽段行車時間好多時仲慢過普通車

下行福山同上行柳井停成9個字

係咁轉車都追到

觀光列車係咁㗎喇

1047由國鐵色油做廣島色再轉大宮色依家又變返國鐵色

最密車個段受限速同月台限制，變左加速唔重要

根本係地鉄通勤要求

京都、名古屋を通過していた「のぞみ」 名古屋市民は反発、京都市民は…

京都と東京を2時間強で結ぶ新幹線「のぞみ号」。今では全列車が京都駅に停車するものの、1992年3月の誕生当初、通過する便があった。

【写真】ナゴヤキャッスルが営業終了

東京を午前6時に発車する列車で、JR東海は当時、新大阪まで2時間半で到着することを最優先に名古屋とともに通過を決めた。

愛知県側は「名古屋飛ばし」と猛反発した。この言葉は、かつて有名歌手の全国ツアーが名古屋では催されなかったことなどに由来し、“重要なものが素通りする”との意味で使われる。のぞみ通過は飛ばされることに敏感な市民の反感を呼び、政財界が抗議する事態に発展した。名古屋出身の記者には、気持ちがよく分かる。

一方、京都府側に目立った反発はなく、京都市は「詳しい資料は残っていない」。通過は1本だけで観光への影響は少ないことが背景にあったようだ。通過初日の京都新聞紙面もあっさりした表記で、市民の関心も低かったと思われる。

5年半後、通過列車は廃止された。JR東海は「技術開発で京都、名古屋に停車しても2時間半で運行可能になった」と説明、反対運動は「直接の影響はない」とした。ただ名古屋を軽視すると面倒くさいという認識は、経営陣の胸に深く刻まれたことだろう。

四半世紀以上が過ぎ、リニア中央新幹線（東京・品川-大阪）の工事が進む。すでに名古屋駅で工事は始まったものの、京都政財界の求める京都駅経由は厳しい情勢だ。現在はリニアの「京都飛ばし」に苦しんでいる。

你計返東京去新宮 頭班1130先到
北上已經過左新函館北斗 去到森了

D人多到要企一個站，下一個站有人落車先有位坐

JR 東北 同 長野 pass 斷左個幾段
圖中寫的 非JR 路段

換Moving block signaling啦

段片好好笑
佢個frd西園寺個channel有銀河全程trip report

有冇以前紀勢寢台個時間表睇下

都要差不多12小時

追車系stalker
最近有個youtuber狂轉車死追爛追doctor yellow

睇時刻表都知, 伯備線細站運轉停車1個鐘, 松江, 根雨同備中高梁各停車半個鐘

呢段片有講到, 岡山前細站停車1.5小時, 過左姬路一個細站停車3.5小時
即係正常咁行根本冇需要過夜, 特登停低dum波鐘變做寢台真係好無聊

我仲以為佢真係凌晨時分會開好慢，到睇左條片之後，我覺得銀河真係好搵人笨7

之前睇時刻表都覺得奇怪, 有乜可能備中高梁去神戶唔夠200km要差唔多8個鐘, Sunrise Express都差唔多到東京

仲慢過瑞士架glacier express

半夜兩三點到達目的地唔嗲唔吊咪仲衰

拉布寢台

如果JR貨物轉戰空運

係用都用777F啦，點會用MD-11F

有冇人會咁:

好開心咁去到搭日本乜線物線, 乜野觀光乜野特急, 乜野小眾線小眾站,
去到J個站, J架車, J間便當舖, J d 便當, J D '當地'手信舖, 好閞心
然後係車上因為旅程太攰訓左, 完全睇唔倒沿線景色

咁都係因為要追車太早起身

所以通常我會瞓到自然醒先出去做鐵膠

sunrise出雲去埋東京都係12個鐘到
閪日本好等錢駛咩咁拉布法

最緊要當Package賣，依然人氣高企，一票難求
我就肯定不了

拎舊錢去屌JR九州嗰啲好過

但啲觀光車晨咁早就開車，邊等到自然醒

最新嗰架787系36+3好型棍

サフィール踊り子時間都ok嘅，中午12:25喺新宿開

之前搭2429D，應該用左3-4個鐘瞓覺

我寧願喺車上瞓覺
反正 本鐵道風景嚟嚟去去都差唔多, 唔係咁多條線真係好值得睇

近海會好啲，其他都係啲日本平房區

而且Green Car真係好好訓, 新幹線同特急普通車都好訓

窮撚表示坐普通卡同人逼多

長距離移動真係靠車上補眠
btw DX GREEN真心好瞓，嗰次由長崎返到博多剛剛好醒到
好瞓過GRAN CLASS

再唔係有錢嘅學西裝友咁包抽車嚟遊車河

睇下點排行程，盡量第一程同回程瞓返飽先

かもめ左搖右擺幾辛苦下

而家得一列咁少，好似以前咁開多班啦

787系又未算好搖，但張櫈有時會郁下郁下囉

而家咁嘅時勢差唔多啦

點搖都唔會暈車先係真鐵膠

E261系有兩抽喎

以前SUPER VIEW好似5抽?
定期都每日3班而家得1班

4抽

坐石北線キハ183開得慢真係幾好瞓
反而同係183坐函館線係條路軌凹凹凸凸就瞓唔到

我係因為上川站至遠輕站之間啲景太悶，所以瞓著

我冬天去周圍白茫茫更悶

原來キハ183同KCR嗰隻黃頭都係大約四十年既產品

振子嗰啲仲搖
885嗰啲

問過381系未
岡山-米子過山段飛車真係爽

咁應該試下坐高山本線既キハ85高速入彎

最多都係恰眼瞓 好似未試過瞓著
因為覺得悶嘅時候多數都係㩒電話先
冇咁快瞓到

點少得KIHA187嘅推背式加速同就嚟震爛窗嘅拍拍聲

各大JR優等氣動車差四國未坐過
好想試下2600/2700

坐親特急都好易訓著

夜晚行完成日冇咩嘢睇先多瞓著

呢款扭蛋香港有無

錯link

2600系好正 不過好難遇到

舊年去完鐮倉一日遊慢慢碌湘南新宿線普通返去都訓着埋
差啲唔知醒要落車

我第一次去鎌倉好似係碌横須賀線落去 訓醒幾次都未到

青森駅幾年後又唔同哂樣

東海道線爆120kph落去啦
橫須賀慢到仆街

好事, 而家嘅青森駅好殘舊

我搭車唔會訓 主要驚訓左會唔記得落車
特急/新幹線坐過左站會亂哂自己行程+比人罰錢
甚至冇回頭車要搵地方訓埋

wiki話1959年起好到依家
不過睇過啲舊片以前個招牌係漢字唔係依家咁得假名

原來我冇影過成個青森站外觀，但旅行真係要襯早去，遲去就好多野錯過左

我都想要

較鬧鐘啦

正常，唔駛駁船又冇左東京的特急，而家只係一個接駁站浪費左好多地

無見過

日本鄉下地方唔存在土地浪費問題，舊建築拆完都係空地一塊，市區地好心就鋪瀝青做停車場
青森駅都仲係青森地區重要交通交匯，去津輕蟹田深浦淺虫下北弘前白神山八甲田既起點
不過青森市區越來越蕭條就真既

去過青森駅三次原來都係影得一張正面相，車站太矮又有巴士站擋住好難影得好

永遠懷念

上次去青森，全日都冇咩人咁

係過疎問題定去哂新青森

新青森附近仲乜都冇喎
我去過兩次其實青森市都唔係太差
景點同出名嘅餐廳都有人氣嘅

青森駅每日平均都有五千幾人用，唔算太少喇；新青森駅少一截
btw睇地圖青森駅同新青森駅附近好似都多商業設施同公共機構，唔算多民居？

東海道線過左品川之後已經係川崎，川崎之後就到橫濱，橫須賀仲要兜去西大井、武藏小杉同新川崎

btw搭東海道線聽住E231墜落インバータ爆走好撚正

E231系陸續更新緊，買少見少

以後只能夠上youtube開啲走行音片嚟J

過左橫濱仲要停保土ケ谷同東戸塚
諗起嗰次去程搭東海道線，橫濱站前因為等埋站delay 2分鐘
之後抽E231爆走開極速落戸塚追時間正到

墜落インバータchur到盡仲正過E233爆走

伊豆クレイル 651系IR01編成 廃車置き場に留置中！2020.10.10 JR長野総合車両センター

【富山地方鉄道へ譲渡】西武ニューレッドアロー10000系が富山へ

尤其係喺夜晚坐，出面乜都睇唔到

2020年9月8日
現青森駅舎は2021年度解体 跡地利用は未定

青森市議会は7日、一般質問を行った。市側は、県やJR東日本と協力して進める青森駅周辺整備推進事業について、現駅舎を2021年度に解体する見通しを示した。解体後の跡地利用は未定となっている。隣接地に建設中の新駅舎と東西自由通路は、本年度末に利用開始となる見込み。

推下post...疫情前最後一程日鐵
2020.01.06 名鐵名古屋->中部空港

2016年7月青森駅

有得跟
2016年2月24日

我係2020.03.02 JR東日本 成田>成田空港

原來椅背真係拎黎攝住特別乘車券

其實而家冇用 名鐵全部劃位車掌有部機睇到晒

我都係E217，不過係2019.12.14 JR東日本 總武線快速 東京>成田空港

特急車少有的前面展望

日拍？

不經不覺231 已經係老人家 233 已經出左退出京浜東北缐時間表

橫浜時刻表停1分，個1分鐘真係用來執正返個時閒

日本火車好好瞓 加垃摩打聲好催眠

山手線已經全部轉哂E235，京浜東北線好似2023-2024年左右轉E235，最近武藏野線都準備退205系

E353あずさ啲摩打聲好似NEX咁

扭蛋要自己扭先過癮，香港無就等日本開返關飛過去扭

最北の無人駅 抜海駅弁で存続ＰＲ 稚内（2020/10/10）北海道新聞

「最北の無人駅」として知られ、廃止が取りざたされている稚内市のＪＲ抜海（ばっかい）駅の存続をアピールするイベントが１０月１０日、木造駅舎の周囲で行われた。市内外から参加した２０人が、地元でとれたホッキやサケ、ニンジン、カボチャなどを使った「抜海駅弁」を味わった。参加者は稚内駅から普通列車に乗り、抜海駅に到着。折り返し列車が来るまでの約１時間に駅弁を食べた。抜海駅はＪＲ北海道が２０１９年１２月、宗谷線の沿線自治体に駅の維持費を負担するか、廃止するかの判断を求めた無人駅２９駅の一つになる。

等得黎可能已經轉左第2彈

日高本線下年4月收皮

名鐵仲有車內精算

205 M17 last run
武藏野得返1抽M20編成

N700s 口罩 3500yen 15個....

想要

買完都唔捨得用

細細個唔識野 第一款識既型號唔係新幹線唔係500系就係205系 再唔係就485系

頭先無聊睇鉄道live見到架中央線E233一路行一路有火光標出嚟，架車發生咩事？

中央線T36編成都有裝

影住個車底？

用鏡頭同雷射監測路軌狀況

將架E233變到好似doctor yellow咁玩

新聞稿入面啲線部分車都要裝，當然E235、E131系個啲有幾列就預先有裝

如果jr東賣呢套技術比因鐵會唔會有啲幫助呢

就算部H100形裝左都要有網路比去即時傳送返去mon

最衰冇特急

本身都有北海道フリーパス
不過冇包東日本啫

你話Hokkaido LOVE 6日pass?
唔好意思，賣晒啦

根本係東日本同北海道版嘅青春18黎

二萬七千幾円，正常價
玩盡道東勉強回到本

青年18，見到個名我patpat隱隱作痛

可以搭青之森同IGR
一日內由東京上青森無難度

講緊原本冇補助金嗰張
27430 7日 6次指定席

反而係同航空公司聯名
去道北 道東嗰幾張free pass
好似幾正 但係一定要坐內陸機先買到

人地用張青春18東京坐落九州

哎呀，應該係青春18，唔係青年18

呢張比你加特急券由新青森搭新幹線去到新函館北斗
方便好多
睇返wiki原來02年出
唔怪得有得比你搭急行

最衰係青春18唔係全年有得賣

呢個先終極

patpat痛，不了

講起Hokkaido LOVE 6日pass，真係靠北海道政府呢隻「無形之手」先成事。
BTW，個人唔係太鍾意坐指定席。

近排係唔係興直接出真名？

JR有份贊助？
成城石井都出埋

又可以吸班毒撚去聖巡fat fat啦

邊套番

【十月新番】滿溢的水果塔

きらら大法好

點解指定唔好？

成個logo

痴線佬

話就話一定有位坐，不過窗既另一邊有風景睇我就俾人遮住，加上我份人又坐唔定，鍾意坐邊就坐邊

應該係俾咗錢jr東用佢logo

特登停係兩條柱中間

爭少少 唔可以一張過
要用到第6格

已經準備好去筑波聖巡
但要搭高額筑波express

最後一程係19年boxing day坐NEX

16年第一次去，行隻八甲田丸都行咗半日

18年第二次去，都係差唔多

早兩日SL C57-1 壞車 立往生

jr西冇最尾連DL

有事要救好麻煩

E4系退役期延長到下年秋季

舊年長野嗰批E7浸爛左，整過批新嘅都要啲時間

ひのとり加班

因為有新製車所以部分舊車班次轉用新車

同埋多兩班阪奈特急轉用ひのとり

green車特別好賣

預咗啦
舊年長野浸咗10抽E7/W7要搵預俾上越新幹線嘅E7填返條數

但只係遲半年先全退

希望去到日本見最後一面

開返關一定要坐多次

重有好靚嘅logo

3+3自由席？

坐樓下啦

去到就衝去坐巴士

少少超當年拍拖都係去名古屋

「鉄」が嫌いな鉄道会社がある
2014/07/12 08:00

雖然係old news so...
鉄=金を失う

ＪＲ北の在来線、２０年ぶり新駅は「請願駅」…整備費を菓子会社「ロイズ」と町が負担

仲有錢起新站

由Royce公司加當地政府比錢，方便參觀朱古力工場同埋去摘士多啤梨

cut 車喇

減左未必加返

仲要冇人站

molamola
全部特急都有班次臨時化甚至減卡
JR北海道2021年春減便へ 特急「大雪」は全便臨時化 札幌圏も対象 18駅廃止も

多謝支那武漢肺炎喇

請願站又唔洗因鐵自己出錢緊係肯啦

大雪全部臨時化
想去網走要趁早

咁重有オホーツク

仲未坐過石北本線

已全線踏破

未坐過x2

一年有50日唔行都唔算大影響

上個月坐大雪號去網走，成車都好鬆動，如果旅遊旺季都係咁，淡季既情況可想而之。

表定完全唔慢

你講表定速度？
石北本線本身都係最快行95km/h，快極有得譜
連部份快速みえ/新快速都快過佢

又用自己經歷做例子，上年2月由旭川出發8:30上車，指定席眼見排排位都有人坐的
速度上同係キハ183感覺石北線慢過函館線，用車身震盪同行車噪音作比較

一年先做到4-5 列

過咗旭川
入咗石北本線之後的確係會慢好多

石北本線線型又唔係靚，都唔係下下去到盡喇

仲要經過遠輕站呢舊盲腸，要等對頭車駛出先可以再前行

石北本線同紅色線差唔多

講起遠輕我好有興趣去呢個車站參觀下因為真係幾特別

再由呢處向北出發去中湧別睇名寄本線遺跡再去紋別

邊個館？

似係網走監獄？

英國日鐵

冬天去網走監獄就會感受到嗰種寒冷法真係好難頂想像唔到以前佢哋點生存下去

但有人越到獄

0 系老是常出現

公廁

話哂高速鐵路始祖

唔記得係咪網走監獄定邊個北海道景點有模擬當年監躉做苦工開路嘅情況, 勁慘勁唔人道

最公廁既英國日鐵肯定係Class 800

係咪呢d?

唔係呀, 我講嗰個係播片有啲projection同埋音效

應該就係網走監獄入面個展館，有哂投影有哂音效仲有埋件犯人衫你着嚟影相
記得佢話好多犯死左都係就地埋葬所以之後啲公路維修隨時掘到啲骷髏骨

喺監獄歷史館入面，有一個虛擬劇場，仲有廣東話旁白添
聽完一次日文版，心情有啲沉重
再聽廣東話版，真係忍唔住笑
因為嗰啲帶有口音既廣東話，俾正宗香港人聽真係覺得怪怪地

即使過左半個世紀望落依然好靚

利申:已經pre-order左Tomix出年1月国鉄抽0系

一到夜晚咪會有孤魂野鬼喺條路軌出現？

石北本線 常紋隧道

諗起荔景站同美孚站之間條隧道傳話有細路喺路軌上面玩

係呢個, 我聽完日文就維持沉重嘅心情走咗

507米用三年時間先起好，仲死左二百幾人

夜媽媽唔好講鬼故唔該

仲有人柱！

打生樁喺以前好多地方都有喇，我又覺得唔出奇

但呢個係真實掘到出嚟證明左先出奇

瀬戸内都出pass

又係生不逢時

擺明係睇準go to系列嚟出啦

真係想JR出多次Hokkaido LOVE!6日間pass

特に急がない列車

沿途冇高速公路競爭 慢D都冇所謂

85

今日開始營運，睇落超靚

但都係嚴重拍烏蠅
一直唔明東海做咩唔減班, 留返一往復夠曬

JR西日本、N700S新幹線を製作・投入へ 2021年2月以降に2編成投入

700系真正進入倒數

呢個似係宣傳JR西自己艘新船Spicia多d
如果唔坐船張pass其實無用

「鉄印帳」を片手にローカル線に乗って地域巡り
ご朱印帳の鉄道版「鉄印帳」を片手に沿線めぐり――。旅の記念になる「鉄印」を集められる全国４０社の地方鉄道には、美しい風景や歴史ある名所が随所にある。地域版では、沿線の見所とオリジナルの鉄印を紹介する企画「鉄印帳を携えて」を掲載している。旅の参考にしてはいかが。
「鉄印帳」は４８ページ、税込み２２００円。各社の駅の窓口などで購入できる。乗車券と鉄印帳を駅の窓口などで提示し、記帳料（３００円～）を払うと、各社が独自に制作した「鉄印」をもらえる（阿佐海岸鉄道は工事のため休止中）。
問い合わせは、旅行読売出版社鉄印帳係（０３・６８５８・４３００）。

JR西日本、「モバイルICOCA」（仮）導入へ 2023年春
公開 2020.10.16 Posted by 鉄道新聞

JR西日本はこのほど、スマートフォンでICカード乗車券「ICOCA」の機能を利用できる「モバイルICOCA（仮称）」サービスを導入すると発表した。
サービス開始は2023年春を予定している。詳細は同社ニュースリリースに掲載されている。

要2023年先得?!

疫情完左之後日本好多車都應該退哂…

退邊兩列機會最大？

東海道本線の夜行列車「ムーンライトながら」今冬も運行見送りに
2020/10/16 16:11

JR東日本は16日、今年度の冬の期間(2020年12月1日から2021年2月28日まで90日間)に運転する増発列車の概要を発表。昨年度まで運行された夜行列車の快速「ムーンライトながら」については記載がなく、今夏に続き、今冬も運行を見送るという。
快速「ムーンライトながら」は特急形電車185系を使用し、東海道本線東京～大垣間を結ぶ夜行列車として、夏休み・冬休み(年末年始)・春休み期間を中心に運転されていた。指定席券の別途購入により、「青春18きっぷ」などのお得なきっぷでも乗車可能だった。

昨年度は年末の11日間(始発駅基準で下りは12月20～30日、上りは12月21～31日)運転されたが、今年度冬の「ムーンライトながら」の運行に関して、JR東日本のニュースリリースでは記載がなかった。同社に問い合わせたところ、新型コロナウイルス感染症の感染拡大にともない中長距離の利用が減少していること、深夜・早朝の長距離移動について利用動向の見通しが立たないことを理由に、今冬の運行を見送るとのことだった。

應該就係掙返嗰兩抽3000番台？
rail star應該唔搞住啩？

但仲會出黎行既得返B4一編成而且3月以黎淨係出過黎代走Kodama兩日咁多
唔洗特登做2編成N700S去取代佢掛
閪仔份新聞稿又冇講明呢2編成N700S會代咩車

N700S落地會唔會最後變左攆走500系

いよいよ明日から2日間、団体臨時列車 北海道鉄道140周年記念号で行く『「炭鉄港」を巡る旅』が始まります。

使用数車両はまだ営業運転開始前のキハ261系5000番台はまなす編成です。運行に際し、専用のヘッドマークを装着して運転するようです。楽しみですね。

8卡版

尋晚講起伊那路
381入飯田線振子都唔撚開

咁近收14000

路軌承受不到？

聽緊881
屌佢老母項明生
口講自己幾中意火車 話自己專門去影SL
到介紹SL 個時叫啲火車迷做電車男

條撚樣一向沽名釣譽搵笨柒

路軌丶架線同地面設施都未必支援到

都唔算近，畢竟都兜咗一大圈兼來回行一大段室蘭本線

英女皇都坐過，肯定係好野先用來接待外賓

1964年面世一路行到2008年先退役，行左成四十幾年肯定都有返咁上下quality

飯田線啲隧道size咁窄
一開振り子就

係窮到冇錢做新型號呀
1976年開始已經0系代0系

雙重標準
係唔係話緊自己

一來無錢，二來國鐵工會覺得無需要新型號

咁嗰陣0系個性能又算係幾穩定

新幹線都係同世銀借錢起

題外話，之前睇過啲文
話49年國鐵轉營時已留意到國鐵工會受左派/共產勢力好大影響，一直捱到89年民營化時先狠心搞正佢哋

超過8萬円
喺旭川住最貴酒店一晚都唔駛咁貴

昭和49年.印象係剛好一年輸一兆.剛突破十兆負債

仲要成點幾先到
等聽日好過啦

做埋假數tim

分割前係37兆
2018年仍欠16兆

唔係日共滲透搞革命邊有49年三大懸案

之後咁多年一傾唔掂就罷工搞上尾事件

千其唔好取代みずほ,さくら e+ d車呀指定席勁好坐

16卡車點會頂8卡車

同埋就算要代N700系7/8000番台正常推斷都會跟返本身嘅車廂配置啦

700系16輛死剩抽B4，仲要冇定期運用
唔知邊抽N700要埋單上路呢

東海道/山陽/東北新幹線
好似話當係"本線"嘅支線黎建設
不過我唔識日文 唔明白佢個定義

同埋就算係點會代N700系7/8000番台
閪日本仲有堆500系同700系7000番台呢啲成廿年車齡都仲行緊

諗起以前冷知識之泉做過東京去稚內

post主之後有講因為係JR問題令佢哋接唔到架サロベツ上稚内，所以呢程的士係當代行輸送JR俾全程費用

唔怪得因鐵咁高赤字

咁我明點解因鐵會冇錢

對比起幾百億赤字
幾萬円濕濕碎啦

地平時代既旭川駅，同依家既網走/釧路駅差唔多樣，特別既係原來去富良野個月台要行好遠先到

遠唔遠得過東京駅行去京葉線個月台？

而家既旭川駅好靚

睇返1977年既航拍相原來富良野線個月台同駅舍中間有一堆貨物列車路軌隔開左，唔怪之得要提醒乘客要行多一段路，咁奇怪既設定

感覺同京葉線差唔多遠…

依家變左做北彩都あさひかわ，仲有間醫院未起好

個公園有冇人去過？

成個旭川站感覺佢起得太大

因鐵包架旅遊巴都無咁貴啦

等新幹線

旭川伸延都係整備新幹線雖然只係得簡單一句
諷刺依家個不三不四既札幌新幹線駅方案反而仲保留到上旭川既可能，當初起JRTower無預留斷哂自己後路
另外

整備就預咗啦，唔好迷你就得

有無巴打有儲？

札幌駅新幹線月台設計得2面2線，延伸去旭川之後札幌會唔會唔夠月台用

據說武蔵野線205系聽日last run，所以今日場面非常混亂

伸哂隻手出去一陣有對頭車就好笑

Halloween

夜晚影完返去執相見到嚇撚死

要影真係要趁早
Last day根本影唔到靚相，最多去食下花生

班鐵膠好似愈嚟愈過分咁
年頭E231-500送殯玩線路入侵搞到提早收皮
送殯送到又差唔多要報狗咁樣

巴打喺日本？

今日都有入路軌呀

要還到2050 先歸零

札幌都係用現有空間執位，去旭川最多咪好似上野東京缐咁行一小段高架就解決到

有邊幾個頭?

btw 有冇巴打儲車仔

有呢兩個頭

九成係tomix/kato d車頭，卜三力畀我換走哂
同埋房入面重有一堆特急型車頭

快啲黎搵我買Welcome pass

N scale 車我都有幾套 唔捨得咁display 法

玩具就ok

定期會抹下塵洗下轆
當然重有一堆n scale唔敢放出嚟
所以first car museum係出得好

N scale得閒拎幾抽去放車算
btw最近入左兩抽新車

唔係話會留2面4線位？

罵聲大會

唔敢獻醜去放車
最新入手嘅全編成係TOMIX嘅瑞風

大東案得2面2線，上落車分開兩邊月台

清邊道買？

其實都係擺抽車行下啫，有時我都會重複放已經放過嘅車，不過Kato E5/H5同E6次次放必定出軌，只能夠限速行駛

鐵膠暴動

回帶

首相迷あけぼの姐冇話迷205所以勸喻冇效

即係而家函館北斗咁側式月台？

銅鑼灣network shuttle

除左205 係二手之外
其他都係處女

依家只追Blue Train/夜行列車

我個方向會係國鐵通勤/近郊型
有103系放請PM

-殘體注意-
對日本基建有興趣嘅話 必睇
譯得ok 冇對日本有偏見
用字都係好70年代中國feel
淘仔翻印本廿零蚊左右

有運転体験

係，不過唔清楚係上落車分開月台站後調頭，定新函館北斗咁站頭調頭

站後調頭機會大啲，札幌駅後面條高架橋起到去苗穂駅咁遠

原來2年前影過M20

如果唔係對佢諗緊咩有興趣可以唔睇，新幹線吹得大過基本計劃路線，講 SCMaglev 好似有啲唔啱

佢個plan同孫大砲個建國方略有得揮

將所有比較大嘅城市連晒佢

不嬲鳩up唔駛本

睇佢個目標一小時一班快車.一班慢車已經夠用

堆新幹線五十年都仲係得個講字，只有地方政府有繼續貼海報

開呢個密度預咗東京-札幌輸俾飛機?

你睇返現在東京博多個班次密度先
同埋將來優先賣飛去札幌
723×13 都一日可以有一萬座席上札幌

講真嗰句到底有幾多客真係咁坐全程

D人吹到到時週末去二世古滑兩日雪非常方便

講到變左越後湯沢咁

來回只係多左三粒鐘.三星變五星
同之前D人專登去台灣食牛肉麵咁

因為地方政府仲係50年前嗰堆人

好似近十年超低息環境先還快左

因鐵有冇雪場好似gala湯沢咁

慢車可能改名北斗各站停去到函館算

仲未死哂咩？
定係班子弟兵

佢地仲信新幹線可以帶旺佢地

屌你支那狗

新幹線建設費中央付鈔 營運費就JR
我做縣政府實好㗎

新幹線帶嚟嘅效益點都多過養多條third sector線嘅成本
佐賀個情況係太近福岡快唔起啫

金日成又乜料

リニア新幹線４代目試験車を報道公開（2020年10月19日）

又幾靚仔喎

唔止放射狀，有啲勁搞笑，長崎經唐津、廣島--松江（有中國橫斷下）、高山（北陸經米原下）、磐越新幹線

一架咁完美嘅205系就咁被支土匪旗污染咗，啲鐵膠伸手出去都仲冇咁樣衰

其實唔知關唔關支那事
尋日有一幅有美國旗

掛美國旗又jm9，架車日本架喎

日本鐵膠不嬲ON99

但內籠好似好逼 夾硬用薄椅

好似之前屯馬線班傻閪咁開香檳

貼多張M20
估唔到2年前一別就再冇機會見到

香檳開咗好多年啦

個傻佬好似當年喺將軍澳線通車都有開香檳

到時量產車普通車都係2+2?

地方都要俾架 仲有第3 sector要課金

真係得北陸同九州鹿兒島段叫成功
其他同倒錢落海冇分別

北海道仲要蝕到hihi

其實full 規格整備新幹線通左車嘅大至都係三個主幹線，北陸（高崎到金沢)、九州(博多到鹿児島中央）、東北+北海道（盛岡到新函館北斗），咁三個有兩個成功已經好好

東北盛岡以北其實成唔成功

盛岡-八戶賺錢
八戶-新青森打和

但係青森段令東京-盛岡生意多咗
就算青森段打和應該都算成功

因為はやぶさ，去仙台快咗？

去青森嘅客
好大部份都喺東京出發
中途仙台去青森嘅客其實唔算多

以前未有青森段 新幹線只到盛岡
呢班人好多都搭內陸機直接飛上去
點都快過轉特急

依家有新幹線之後
會多咗人選擇坐足東京-八戶/新青森全段
如果你分段嚟計收入嘅話
無形中東京-盛岡嘅客都多咗

東北咁多營業系數一萬幾千，因鐵都冇咁勁

去新青森機會大D

佢間巴士公司仲係佢個女做老細

瞓係度選都贏，對家好似半放棄狀態

當年未有third sector. 長野至軽井澤都成1997 先開替代third sector

2+2 一家三口坐返新幹線好了

而家只係通到新函館北斗，札幌要2030年先通車，吸引力有限

上到札幌會好返d嘅.........

咁問題就變咗係JR北海道執笠先，定係北海道新幹線通到去札幌先

旧安平町鉄道資料館に保存されているキハ１８３ー２２０《国鉄色》お披露目会でエンジン始動、タイフォン吹鳴

政府唔會畀佢死嘅，國策嘅嘢

叫JR東日本幫手一齊頂住

始終新函館北斗再轉特急北斗上札幌都要搭四個鐘頭車，連埋東京上新函館北斗坐四個鐘はやぶさ全程要成八個鐘，搭飛機先兩個鐘，係人都坐飛機噬

啦

JR東最多同佢合作多d，唔好畀佢拖後腳喇

咁又係，不過只係得條北海道新幹線一齊合作都係杯水車薪

九洲新幹線都唔算好賺，營業係數好似超過100，cut過幾次班，純粹係無北海道咁差

只要離東京越遠，新幹線就越難賺錢，呢個無可避免

畀佢用埋ekinet已經好好

新幹線1000km內係有優勢，過左呢個range啲客量就會開始跌

九州慢車Tsubame搭親都客量慘淡

不過我估長崎新幹線應該會蝕得好柑

羽田搭飛機運埋鐵路去到札幌站大約要3個半鐘

要Relay就係，起好晒就唔會

連走線規格都未定好
幾時先起好晒

長崎新幹線全通先定屯門南線通先

佐賀肯出錢先算

上次長崎返香港.係博多站個特急係打蛇餅
將來有新幹線.全部特急會停武雄温泉.個特急班次反而統一左同密左.容易揾位上車.就算企一小時都可以接受

新快速花火大會

佢應該會接收七尾線既413系做觀光列車，之前社長都有講過

唔代表將來無，一個牧場駅，一個滑雪駅基本上地方認定左

雪場就無，溫泉就有個

闊度係咪同而家新幹線一樣？

基本上都係縣佔3,4成，每個市另外再佔3,4%

始終特急單線又多彎快唔到，巴士又唔慢太多

牧場駅係八雲？

搞多個做副業啦

JR東日本17線区で終電繰り上げ 高尾30分 大宮23分 松戸18分 山手線も対象

建設費要県政府自己頂㗎

目前長崎新幹線起得一半對佐賀好似最著數，慳返一大筆建設費，又可以吸引遊客去武雄温泉停留
武雄發大財

不過最後中央政府應該都會威迫利誘佐賀去答應起埋武雄温泉至博多段始終新幹線對長崎價值好大

搞副業呢樣野緊係叫九州教下人啦

即將係31號出廠既三田線6500形，據講車頭同E235系有87%似

菲律賓E233有影未？

相入面係近畿車輛工廠，唔係J-TREC

E231 都未流放海外

應該係呢款

全新車黎

唔係例價一卡一億？
竟然連菲都夠錢買
香港係價低者得
永遠有人用大約九千萬円搶生意

印尼都買啦

日本車個價好年都好固定.對手真係睇住你個價出平少少搶生意
除非好似澳門個隻獨家野先係日本貨

係咪用日本貸款要用返日本設備?

有冇消息話E217 係咪會去印尼

885最短得4卡係極易爆

批E217殘到仆街
同埋JR印尼啱啱先收咗堆205系喎

我都係聽返黎咋
係KRL 個日文blog 度提過下
仲話引入埋頭等
之前仲有埋改圖添

同埋replace 啲早期引入嘅東急/Metro 車呢

乜唔係限界測試肥咗佬咩？
塊測試用裙板爛咗

哦...原來係咁...
不過KRL 啲舊車到期換啲乜都真係成問題
205系 都唔會行得好耐
佢地嘅國產車又唔可靠

試完東京地下鐵既車
唔差在試埋都營地下鐵既車

當時佢淨係試雙層Green車大細，其實可能只係想要二手Green而唔要咁殘既普通卡

885唔係6卡車咩？

請問E217系會否賣比印尼？？

885系係統一6輛編成

佢可能想講783

N700系X15編成 廃車回送

N700都咁快scrap?

08年到而家，夠鐘㗎喇

已經廢左幾列啦

行左咁耐都七勞八傷…

我記錯

同埋仆街東海本身錢多
換新車都吹佢唔脹

咁東海道新幹線係好好賺嘅

由X12編成開始X12,X13,X14,X15咁順住廢車

要買指定席券既115系

隔離閪日本仲有8抽500系，十幾抽700系7000番台仲行緊

東海就玩13年就換新車

閪日本冇錢入新車啦，舊年打風北陸新幹線都浸爛左2抽W7

正常都差唔多，長期高速行駛，金屬疲勞得好快
同埋十幾年嘅技術又改善咗，換車係時候

批車主要都係行こだま
又唔係真係咁大需要換車

到東海玩清一色自摸N700s既時候
就係N700s開始廢車既時候

都營6300

其實廢車之後應該有好多料可以喺新車再用

劏車d件好想放出去賣俾鐵膠

車 都冇方向幕

E235-1000 Green車

好樣過E231/E233 Green車

計返13年大限已到期

好似國泰啲744咁整鎖匙扣

你睇返0系當年退個車齡先.佢地佢好後生

最後一列大A可能要2033先退.S打後可能冇下一代新車

永續N700S

N700X

叫台鐵學下人哋啲顏色配搭

0系最高速度冇咁高 金屬未必咁疲勞
加上而家都係輕身車體為主 材料偷盡哂

有一抽500系V6長期放廠
列700 系B4好似新D.
改短去了頂500 系得唔得

抽B4編成應該拎去劏啦
西日本又唔係唔夠8卡車用

抽B4分分鐘里數低過堆railstar.
估計有一至二抽8卡體質比佢差要退先
西日本唔係有錢.改車最強.同埋700/N700 都要練定改短篇成

knt執笠
無平pass買

0系都係行12年就開始劏

幫襯開佢，又平又有sim 卡送

近鉄都頂唔順？

尾水個堆係急住退.要玩提速計劃

1976年已經開始廢1・2次車喇，新幹線壽命一直都係十幾年左右

0系一路去到1985年都有新車，當時出到36次車去取代69～70年登場既10・11次車

原來月台開始換LCD顯示

面對經營環境持續困難，我們很遺憾宣佈本公司將於2020年11月6日後結束香港所有業務。謹此向這10年來關顧我們的每一位客戶衷心致謝！

如有任何查詢，歡迎於11月6日前的辦公時間（星期一至五 上午10時至下午5時）內致電2735-1166。

11月6日後本公司電話號碼、傳真號碼、電郵、網站、社交媒體帳號等將會全部停止服務。
倘結業後尚有任何要事查詢，煩請致電6317-7732。此號碼於結業後一個月內仍然有效。

謹祝各位身體健康，生活愉快。

近畿國際旅行社(香港)有限公司 謹啟

----------

We regret to inform you that KNT (HK) LIMITED will cease to operate from November 6th, 2020. Thanks for the supporting and understanding from all of you for over 10 years.

If you have any enquiry, please contact us at 2735-1166 during the office hours (Mon-Fri 09:00-18:00) on or before November 6th, 2020.

Our telephone line, fax, email, homepage, and social network account will no longer be available after November 6th, 2020. Please contact 6317-7732 in case of any matters after the closure. The number is available for the following one month.

Thank you very much again.

KNT (HK) LIMITED

隨住國鐵收皮先唔整

高輪基圍一開站用緊
其實都預視到會陸續換

山手線西半邊大部分站已經換曬

銚電人工低到要日日捱杯麵

佢話係為咗退休之後可以住間靚嘅老人院喎

之前連石頭都賣

日高本線廢線落實左

唔意外

新型通勤電車、24日に台湾到着へ 台鉄、記念酒や関連グッズを発売

又買泡菜車唔怕又中伏？

以後無平PASS買

雖然唔知幾時先有得再去

運休が続いているJR日高線の鵡川・様似間について10月23日、JR北海道と沿線の7つの町は、2021年4月に廃線しバス路線に転換することで合意しました。

日高線沿線の7つの町とJR北海道が出席し23日行われた締結式では、鵡川・様似間を4月1日に廃線し、JRがバス転換などに対し25億5500万円を支援することなどを盛り込んだ覚書を交わしました。

鵡川・様似間は2015年に高波の被害を受けて以来、5年9か月にわたって運休していました。

坂下 一幸 様似町長：「つらく厳しい決断。残念な結果に憤りを感じる」

高波の被害を受けた海岸の整備費用は、引き続きJRと北海道が協議を続けるとしています

現實既係唔玩上下分離既話JR北係會鬥爛索性執左佢一拍兩散

佢當自己係巴士公司，條路係唔會課金，淨出車同人已經係蝕本，肯開車已經好好

見過鬼怕黑 可能個 contract 寫得好啲掛...
不過咁都話最美?
台灣通勤車黎講應該係EMU700 先最靚

無得揀

睇完都唔係太明
係咪係台鐵份標書真係太西，搞咁多次都無日商投標？
同埋即係唔要振子裝置？

Rotem 1 cm = 11 mm

【新車】高額すぎるJRの新型特急に乗ってきた。

因為區間車招標預算過低
好似城際電聯車咁每卡預算加到區間車1.5倍咪有日本同瑞士廠爭

買十送一

你睇下咁
司機停站睇唔到左右兩邊 對位唔方便喎
同埋真係柒

佢用因鐵牌頭開巴士定就咁課金俾地方開公刀？

台鐵美學

俾一舊分手費叫地方自己搞掂佢

佢地啲車真係好唔統一
雜牌軍feel 到爆

青綠色帶好似因鐵車

大家會唔會覺得我好on9
突然諗起上次要由東京去福岡，明明有全國pass，都有新幹線唔搭，圍返起花多幾舊水hkd坐內陸機

唔會呀，俾我都會咁做
東京去福岡新幹線要坐5粒鐘喎
同埋搭飛機HND同FUK都叫做喺市區，又唔係要搭好耐車出入

on唔on9視乎你其他行程究竟有冇需要用到全國pass

呀同埋全國pass唔俾坐NOZOMI
HIKARI中途仲要轉車，仲耐咪搞我

唔會
我都試過爲左睇con稚內坐返羽田
一啲都唔on9

ROTEM韓國本土車個樣正常得多

除非你話中間想落一落新大阪玩下，如果唔係搭domestic去福岡好過搭新幹線

人地韓國都係跟台灣出嘅設計造架姐我諗

就算東鐵韓國新車都靚仔得多啦

都営三田線6500形

唔爭在做貫通車啦

個頭咁四四方方

四方到諗起スーパーいなば

KIHA187都無佢咁方

【プレスリリース】
音威子府村、美深町での「北の駅訪問証」の販売を開始します

「北の駅訪問証」に、筬島・音威子府・咲来・天塩川温泉・豊清水・美深の計 6 駅が新たに加わります！

車頭完全平面呢點好似

去遠D反而平D

睇下有幾趕時間.同埋可以的話停大阪一日

viutv又播言葉之庭
又有E231-0睇

人気列車撮影しようとホームに侵入 緊急停止相次ぐ

人気の小田急ロマンスカーを撮影しようと、鉄道ファンが線路内に侵入し、車両が緊急停止するトラブルが相次いだ。
不審な足取りでホームを小走りする男たち。
列車を撮影しようとするが、職員に見つかり、一目散に逃げていく。
25日未明、神奈川県の小田急線・座間駅で、鉄道ファン3人が、走行中のロマンスカー「RSE」を撮影しようとホームに無断で侵入した。
この日は、8年前に引退したロマンスカー「RSE」を、来春開業するロマンスカーミュージアムに移送する計画で、座間駅のほかにも撮影目的の鉄道ファンが踏切内に侵入し、車両が緊急停止するトラブルが3件発生した。
このうち、相武台前駅近くの踏切に侵入した1人は警察に引き渡された。

(2020/10/26)

為左影車影到亂咁入車站

遲早攬炒想靜靜地喺月台影車都難

日本啲鐵膠同上個禮拜走去偷九巴嚟揸嗰兩條傻閪有得揮

個車掌都幾勇
睇都唔睇就衝落路軌生捉鐵膠

仲俾佢㩒低其中一件

個車掌身手都幾敏捷

福知山線脱線事故の全７車両を吹田市の「研修施設」に一体保存へ

跳落落軌又擒返上月台

狂暴車掌

各位巴打，小弟最近入左抽tomix700系ありがとう，但我發現11號車內籠張凳短左，我想問下呢卡車係咪有問題？

將佢地對返窗咪啱啱好

但後面3隻窗咪吉左冇凳？

11號車係得13排凳
你試下拆啲凳裝返啱位

700 logo 左邊開始13排

如果係咁由佢lu，反正都唔裝燈

其實佢落去捉鐵膠為乜
比站員捉咪得

啲特例有時真係好閪

即係咁多年仲keep住嗰抽車？

歷史遺留落嚟呢樣野有時真係好閪

香港會報狗➡️831

係，各間JR公司都有keep嚴重事故報廢嘅車
因鐵石勝線出軌燒咗嗰抽キハ283都有永久保存

震撼教育用實體教材

因鐵應該整返個鐵道館先得
四國都有西条
九州都有門司港

宜家有苗穂自家既館同埋小樽市嗰個博物館wor

苗穗嗰個一個月開得幾日
小樽市嗰個唔係JR北管理㗎

就係話不嬲有呢啲館，四國嗰個夠唔係JR架啦

三笠鐵道村直情係碓氷峠鐵道文化村模式展示

12月23日台灣改時，取消藍皮普快車班次

幾年前坐過一次，一個人包晒一卡，D隧道漏晒水

台仔其實有市場/條件國車國造吖 投放資源自己生產好過啦

一年需求最少已經九十.但應該受價低者得影響無人投資.

間台車齋砌車
唔會造車？

照計咪搵人design
自己砌
d零件都係嗰堆ga la

黨鐵都係乜柒都指定零件
再搵人百鳥歸巢之嗎

之前又話唔cut
明明好正㗎嘛

相鐵新業務

其實台車用返EMU800個設計再改咪得
印度BEML都係用之前幫Rotem砌過嘅車改兩改就拎去投返自己國家新車嘅標

留做觀光列車
收貴D

d北斗星客車拖頭同183一係拆哂一係賣哂比民間一係比哂泰國
ED79直頭一架不留
就算因鐵依家搞都冇野擺到出黎展

日高本線「鵡川～様似」2021年11月廃止へ 同年4月前倒しも視野 JR北海道

宜家既模式係眾籌，然後自己安排地方展示，所以分散曬喺唔同地方，例如道路休息站

台鐵正一仆街冚家剷

好似九巴咁玩

買定期券送口罩

同九巴exactly玩法一樣
九巴月票送一盒

而家玩到搭夠400蚊九巴送30個

早排有個日本人眾籌左2卡なは做hostel

Niseko Express同埋斜頭キハ183都係咁樣拆車前有人收留

新幹線E7系F29編成
12号車グランクラス 陸送
仙台港～新幹線総合車両センター

新登記搭200蚊就有

填番水浸車個氹未

JR東日本同西日本一齊減班，提早哂終電時間

新幹線長崎ルート 武雄温泉駅ー長崎駅 車両名「かもめ」へ
2020/10/28 12:25 (JST)10/28 12:37 (JST)updated
©サガテレビ

九州新幹線・長崎ルートで再来年秋に暫定開業する予定の武雄温泉駅から長崎駅で運行される車両について、JR九州が「かもめ」という名称にする方針であることが分かりました。複数の関係者が明らかにしました。

これについてJR九州は、28日午後、青柳社長が会見し発表するものとみられます。

現在、福岡県から長崎駅の間を「特急かもめ」が運行されていて、それと同じ名前にあたります。

咁博多<>武雄温泉架接駁特急又叫咩名好？

リレーかもめ

加密みどり同ハウステンボス咪算

ALFA―X、最高時速380キロ 次世代新幹線が試走 - 朝日新聞社/YouTube(10/28 10:29) 仙台―盛岡間であり、報道関係者が試乗した。この日は仙台駅を午後11時38分に出発。途中、国内の営業運転の最…

一之關去到380km
實際營運會唔會開到咁快？

水戸岡版本N700S

自由席都係3+2
仲以為跟800系

其實會唔會運800系過長崎，新嘅N700S放喺鹿兒島會好啲

呢批車有朝一日去到新大阪(?!)的，所以唔轉啦
内籠跟返800系，外邊條紅帶算係有返啲特色，總覺得N700系用色好悶

兩邊車廠都要準備陸送工序咁大陣仗，所以新車直接去長崎簡單啲

新幹線大約用13年
佐賀咁嘅態度，13年起得成？

係東海用色特別悶

咁特急かもめ係咪會收皮

換源自國鐵既藍白色就等於阪急唔用栗紅色一樣「背棄傳統」

但望落去自由席張椅會舒服過指定席

東海道新幹線車輛隻色咁經典喺可見嘅將來都唔會換啦

但國鐵特急色就冇哂

正常呀，みどり加班/整幾班武雄溫泉來往博多咪得

得一隻班次即全站各停？

好快

一個名唔又唔一定全停嘅
以前新八代－鹿兒島中央都係得つばめ，但都有只停川內嘅車

我就買佢地退役前去唔到本州

我就買佢地退役前去唔到博多

求其起條標準軌已經成事.

到營運只會行返360
以前d試車都行到300以上啦

リレーかもめ
or直情變みどり就算

有無師兄坐過日本嗰啲豪華旅遊火車？好似四季島號嗰啲
抵唔抵玩？

印尼啲車轉完公司名之後轉埋新塗裝

真係叫リレーかもめ

你有冇了google過四季島/瑞風/九州七星一個旅程係幾錢，佢哋對象係日本啲富貴耆英所以唔會用抵唔抵玩做考慮
四季島/瑞風要靠日本既旅行社買旅遊套票
九州七星之前香港東瀛遊有出過套票

我有google過價錢
我意思係咪物有所值
提供嘅 享受/服務 係咪值嗰個價

覺得呢家36+3最抵

揾到個四季島旅行報告，佢係一個坐火車既豪華旅行團(個重點未必係架車本身)，就咁睇的確係高級既不過未必真係適合心急既香港人，係慢遊享受型

除左喺車訓中途仲會落車玩
始終冇寢台特急feel

舊色紅黃靚啲

家下真係KAI

JR九州官方新聞稿

普通車椅應該同東海版同款, 指定席就同800系同款但張枱大D

竟然冇GREEN

比盡半個鐘車程
800系都係冇Green

下晝返枋寮果班3672次正嘢嚟，我試過4月去坐，坐到枋山內獅中間啱啱好有日落睇
再加上人又少喎，唔似得3671成日有旅行團去坐

但3671有待避，正好多喎，喺枋野見住對面班柴聯自強號高速喺身邊通過

講起枋野待避，前年中秋坐3672喺枋野俾調度卡咗一個鐘，由黃昏卡到天黑
最慘係見住調度放我要轉果架柴自強走

條新幹線咁短仲整green嚟搵笨柒咩

上次坐3672回程完全無待避，好悶

搭一個站寢台 + 沖涼

jr九州可能已經估到呢批車唔會入到本州

肯定唔得㗎其實
2018年預算full 規格新幹線要2034年先通到車

整6卡編成就知啦
新線唔用新款車又講唔過去
不過應該會儘量駁長壽命用足二三十年

6卡係為咗fit返依家嘅かもめ？
如果唔係應該4卡都夠啦

全線通車快極都要2034年
到時候要用8卡入本州都係買N700S後繼車啦

但係かもめ算full
4卡真係未必夠載

かもめ指定席full過自由席
其實應該考慮指定席都玩3+2

都有機會係因為N700S冇得再拆細unit

撇除寬度問題，分分鐘自由席坐得舒服過木板指定席

N700S可以隨時加車卡，暫時6卡同咁短程就唔洗放Green，但日後有命去得到博多先加到8卡都得啦

呢個時候你要做既係同車掌講你要轉自強

講完冇用
Btw最不解係待避嘅頭半個鐘其實係冇車，即係其實調度放我哋走最少都應該夠時間去加祿再待避

到時候買過堆新車咪算啦
203x年先通車

台鐵準點率⋯⋯算吧啦
旨意台鐵可靠，就好似expect紐約地鐵乾淨咁

人地台鐵係便當公司嚟架
經營鐵路只係副業

如果唔係點解要提早終電時間

ＪＲ東海、赤字１９２０億円 旅客需要が急減―２１年３月期予想

ＪＲ東海は２８日、２０２１年３月期の連結業績について、純損益が１９２０億円の赤字になる見通しだと発表した。２０年３月期は３９７８億円の黒字だった。新型コロナウイルスの感染拡大による移動自粛の影響で旅客需要が急減しており、鉄道事業収入の大幅な減少が見込まれるため。

2020年10月28日16時54分 時事

蝕到國泰咁搞乜
明明本土客都唔係太差, 做鐵路成本點都(應該)冇航空咁高

隔離東海一樣蝕到入肉

因為同國泰一樣真係無人坐但車又要照開路軌要照整
應該係

鐵路最灰係大部分都係fixed cost
你就算少客車站都係要開， 減班既話又會更多客自己渣車

呢個問題講咗好多年
話係請唔到人同埋唔夠時間維修

凌晨1點先終電，跟著4點又頭班車，維修時間真係好有限

JR九州、久大本線全線再開へ - 今年度中の運転再開めざし復旧工事
2020/10/28 16:39

JR九州は28日の社長定例会見にて、「令和2年7月豪雨」で被災した久大本線に関して、2020年度内の全線運転再開をめざし、復旧工事を進めることを明らかにした。
久大本線は「令和2年7月豪雨」の影響により、第二野上川橋りょう(豊後中村～野矢間)が流失したほか、橋脚の傾斜、トンネル・線路への土砂流入、盛土流出など、計145件の被害が確認されている。現在は豊後森～庄内間で列車の運転を見合わせ、バス代行輸送を実施している。
社長定例会見の中で、久大本線の被災した橋りょう等の復旧方法に関して、河川管理者である大分県との調整がおおむね整ったことから、2020年度内の全線運転再開をめざし、復旧工事を進めると説明。「コロナ禍にあえぐ観光地の復興に少しでもお役に立てるよう、しっかりと復旧工事を進め、1日も早い復旧と久大本線沿線の復興に向けて取り組んで参ります」とコメントした。

6500形官方資料

東海蝕正常
為咗social distancing Nozomi冇人坐照加班
良心企業嚟

GTO車終於要倒數

比想像中樣衰

方得好核突…
衰過KIHA187好多

使唔使設計到成架車都起晒角咁樣衰

跟淺草線 ps5 design好過啦

唔過四百表示失望

佐世保都唔入

無錢請design?

比人斷正

佐世保本身有みどり，關咩事

人一多.D人都係見車就上左去武雄温泉再算.
到最後咪去佐世保的人辛苦左

個車頭設計hea到似係用小畫家幾分鐘畫出嚟嘅貨色

但Relay作用係同原本架車位對位，如果去埋佐世保，有人用左Relay個指定席就連新幹線都賣唔出，甚至新幹線全滿但Relay上唔晒

架リレー會唔會只有 博多<>新鳥栖<>武雄温泉 3個站呢？

キハ261 終於去到石北本線

佐賀無咗かもめ又唔補返個relay比佢，一定會嘈到傻
似乎點都要停佐賀

叫佢搭ハウステンボス加みどり

佐賀去新鳥栖好近之嘛
如果視架リレー係兩條新幹線既接駁就應該最快最小站數
但如果只係架裁短左既かもめ就應要停哂咁多個站

佐賀坐普通算啦屌佢老母

一直都係做埋去博多既需求

唔會所有車都做速達啦
以前リレーつばめ嗰陣都有分快慢
除非佢下定決心要かもめ同埋みどり分工分得好分明嗰種
就算最快嗰幾班新鳥栖同埋佐賀走唔甩

應該係JR九州報復佐賀唔出錢起新幹線
全リレーつばめ飛曬佐賀

佐賀新聞表示擔心

好似某列車

五能線のキハ40も引退間近、11月からオリジナル行先票を装着し運行 JR東日本秋田支社

JR秋田支社は2020年11月7日（土）から当面の間、五能線で「キハ40・48形」歴代塗装のデザインを施したオリジナル行先票（横サボ）を装着して運行すると発表しました。
オリジナル行先票（横サボ）イメージ 画像：JR東日本秋田支社
これは間もなく引退するキハ40・48形に対する長年のご愛顧への感謝を込めて、「ありがとう『キハ 40・48 形』」第1弾として同社が企画・実施するものです。
装着列車は東能代駅 7:23発 弘前行、弘前駅 16:28発 深浦行、深浦駅 20:15発 東能代行です。列車運用上の都合などにより通常の行先票を装着する場合があり、またマナー違反などが繰り返し発生した場合は企画の早期終了などもあり得るとしています。
五能線には電気式気動車の「GV-E400系」が導入され、現在運行中のキハ40系を置き換えます。投入される車両の仕様はすでに新潟地区で営業運転を開始しているGV-E400系と同等のものですが、帯は五能線の海を表現した青色になっています。

好在上年去過

屌你似犯多過似社長

上年同屋企人去冇機會搭

冇得坐リレー咪坐みどり囉

JR印尼今日又出事
第一單係メトロ6000系出軌
肇事列車係最後一抽送到印尼嘅6000系6130F

另一單係上咗新塗裝嘅205系M23編成
輸送途中集電弓撞到橋身
結果連車頂上面個冷氣裝置都整爛埋

やくも2022年換新車

之前好似用過8600系喺伯備線試運轉

梅田地下迷宮又有新area unlock

最後電飯煲

万博會場會用地下鐵定JR？

地鐵
過咗万博之後JR先會整

唔係，JR直通班次會喺會期行

睇返份野好似冇講實際上邊年會有新車
希望唔係由2022去到2028都得八雲號, 4抽N700S同11抽W7咁少新車

最西行去最東要幾耐

所以唔入啲E217 點夠用
除左雅加達 就黎日惹都有通勤電車

兩樣野嚟，搭地鐵先可以直達萬博會場，JR要轉車
櫻島線延伸去夢洲最快都要2030

今次都無講桜島線延伸計劃，即係胎死腹中

宜家出既正正係18年嗰份2022計劃修正案，已經無再提延伸

早兩年有講過話會有新車頂681/683

坐新車去出雲玩

特急縮到去敦賀咪可以換287系囉

點解北陸地區要行交流電？

站距遠，用交流電成本低d

北陸本線係全日本第二條交流電化，當時係有少少試驗性質
而且無記錯的話米原-敦賀係後來由交流電轉做直流電，令到新快速可以直通到敦賀，亦都間接令JR西以後唔需要再keep交流電特急列車

本來仲諗住今年名古屋搭681系上金澤，點知被個肺炎搞到冇得去

都唔駛keep交流特急電車喇，keep住用交直兩用電車都得，唔轉過去直流電嗰邊咪得，正如683系轉289系都係唔用交流電嗰邊

check返原來大阪市無錢起北段，暫時凍結計劃

JR西從來冇keep過交流電專用車

唔好怪我又問on9野
究竟係日本車唔襟用，定係JR多錢個頭?

205系係80年代產物，E217系更加係97年左右嘅產物，已經咁快就話要退役
相反hk呢邊嘅黨鐵，批英國製列車用咗接近40年，歐洲嗰邊啲地鐵列車，都有咁上下年紀都未話退

日本車個設計壽命係短啲因為預左新技術會令到早啲換車成本更低?
香港地鐵襟用不過又miss 左好多新技術

90年代日本車玩價錢半分 壽命半分

用親都係交直兩用

歐洲同大陸高鐵比起新幹線車輛壽命如何? 應該冇東海13年就換一代車咁豪掛

最舊嗰款TGV好似上年先退役

人多到, 又可以大爆發了

Shibuya live又係勁多人
嚟緊呢個星期嘅數字應該會幾精彩

TGV用足40年

ハロウィン クラスター

好趣緻

東京都交通局6500形 甲種輸送

都營版微波爐

ただし風邪

反正開關比中國人，唔驚

90年代JR東整車係「重量半分・ 價格半分・壽命半分」

所以E217系同209系都唔預行好耐

TGV究竟有幾好鋼水

支那高鐵好似換緊復興號自煮燃發廢鐵車刷gdp

整車嘅main concept唔同咗
用來做tradeoff嘅嘢唔同咗
技術革新係80s左右開始個cycle短咗

造車物料愈黎愈輕
N700S同一卡數編成輕過100系好多

同時見到N700S比N700A窗戶細左
被認為係車體強度既妥協

講到底700系本來設計目標之一
就係要從500系cost down

TGV長命唔止關鋼水事，路線設計都好大關系

法國山少平地多，TGV高速線好少隧道，穿山通常會直接爆開座山，就算起隧道都唔會起到好似日本咁窄，車身出入隧道時承受嘅風壓無新幹線咁勁，損耗自然少好多
同樣用TGV技術嘅初代Eurostar日日行英法海底隧道，部份車用20年已經要劏

btw, 德國ICE 1都好長命，依家做緊第2次翻新縮短編成，又可以再戰10年

唔知翻新完ICE1 個卡有天窗嘅餐車仲有冇得留低

ICE 1 個餐車又大又舒服 係新ICE完全冇嘅嘢

new post

半鐵路範疇？
JR東日本近日新設嘅氫氣巴士線

推埋1001

1001

新Post Link